```{role} latexlogo
```
```{role} tttexlogo
```
# Comment obtenir un document hypertexte avec (La)TeX ?

Si vous voulez un faire un document hypertexte en ligne avec une source (La)TeX, il y a actuellement trois possibilités à considérer.

## Avec une conversion de LaTeX en HTML

Vous pouvez partir d'une source (La)TeX et utiliser une des nombreuses techniques pour {doc}`traduire (plus ou moins) directement en HTML </5_fichiers/xml/convertir_du_latex_en_html>`;

## Avec l'extension hyperref

Vous pouvez partir d'une source (La)TeX et utiliser `pdfTeX`, {doc}`XeTeX </1_generalites/glossaire/qu_est_ce_que_xetex>`'' ou ' {doc}`LuaTeX </1_generalites/glossaire/qu_est_ce_que_luatex>` pour produire des PDF, tout en vous servant de l'extension {ctanpkg}`hyperref` pour construire des hyperliens.

## Avec texinfo

Vous pouvez partir d'une source {doc}`texinfo </1_generalites/glossaire/qu_est_ce_que_texinfo>` et utilisez le visualiseur `info` ou vous pouvez convertir la source {ctanpkg}`texinfo` en HTML en utilisant `texi2html`.

______________________________________________________________________

*Source :* {faquk}`Making hypertext documents from TeX <FAQ-hyper>`

```{eval-rst}
.. meta::
   :keywords: LaTeX,hypertexte,hyperref,HTML,conversion,LaTeX pour le web
```
